新民調顯示 韓國瑜 支持度高 滿意度底

去年底新上任的縣市首長將於三月底屆滿三個月，其中台北市長柯文哲與韓國瑜都可望角逐二○二○年總統大選。然而，兩人的施政滿意度卻不如檯面上的高人氣，不滿意者是六都當中最多，若未能「做好做滿」，恐怕引發負面觀感。

根據《新新聞》與《風傳媒》委託台灣指標民調進行的六都市長施政滿意度調查顯示，分別有四五．五％及三二．四％的市民不滿意柯文哲及韓國瑜的市政，且分別有四七．五％及三五．五％的市民認為市政建設沒有進步。市民對其施政不滿意的比例分居六居倒數第一、第二。

《新新聞》與《風傳媒》委託台灣指標民調公司在今年3月18日到23日，進行六都市長就任三個月施政滿意度調查，民調結果顯示施政滿意度依序是桃園縣長鄭文燦72.7%、新北市長侯友宜50.2%、台南市長黃偉哲47.1%、台北市長柯文哲46%、高雄市長韓國瑜44.1%、台中市長盧秀燕40.9%墊底。

年輕人未感受韓為高雄帶來進步

韓國瑜新官上任三把火，三個月以來行銷農漁產捷報頻傳，加上出訪星、馬、港、澳、深圳、廈門，為農漁民搶了超過六十億元訂單，觀光人潮大幅成長，夜市攤商等庶民生意大有起色，兌現「貨出人進」的口號，屬經濟選民的中壯年世代較肯定其施政。

然而，調查顯示，二十至二十九歲市民對韓國瑜施政滿意度僅二五．五％，在六都當中最低；不滿意度最高，達四五．九％，同時有四七．一％認為高雄市建設沒進步。滿意韓國瑜施政年齡層則以五十至五十九歲最高達五四．一％，其他四十至六十九歲對市政滿意、認為市政有進步者也有四到五成。

除了引發關注的農產品，高雄其他產業發展政策尚未出爐，僅是延續前朝政績，選前喊得震天價響的愛情產業鏈、北漂族返鄉，與上任後爭取的重大投資案都還在評估規畫中，未能反映在就業率及薪資所得現況上。年輕人偏好立即顯現，認為韓國瑜未帶給高雄進步。

近三成韓粉沒說高雄市政好

從二十五歲以下年輕時代經常使用網路社群討論平台Dcard（低卡）可以發現，「反韓」與「韓黑」是主流聲音。不少人就透露，選前投給韓國瑜，選後三個月就改觀，其中以政策跳票、發言失當及兩岸關係最為人詬病。

韓國瑜施政根基不如陳菊

另外，韓國瑜與前市長陳菊相比，施政滿意度及認同城市進步者都低了一大截。地方人士分析，一則韓才執政近百日，陳累積較長施政時間，比較基礎不同，且未表態者占近四分之一；二則綠營板塊仍大，泛綠支持者有五七．八％不滿韓施政，而泛藍支持者不滿意者僅六．四％。藍營的執政根基不如延續綠營執政的花媽穩固。

韓粉開始陷入沉默螺旋

值得注意的是，有二到三成韓粉對韓國瑜施政不滿或未表態，可能有反韓的選民陷入沉默螺旋。支持「貨出去，人進來，高雄發大財」的市民未必支持韓與北京政府過從甚密的關係，廣播節目主持人蔡詩萍憂心「自我港澳化」，文化大學競爭力研究中心主任杜紫宸批評「外行充內行」，其實也是部分韓粉的焦慮。

錢到未到高雄，就話支持，又話好撚野

真心支持果班友，邊似識做生意？

直接比佢做啦 想睇下台灣

二五．五％，四五．九％，四七．一％，五四．一％
睇撚死人

G持韓國瑜代表國民黨參選總統選舉